<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>匣启千年,史鉴人间</title>
  
  <subtitle>云端历史多维互动剧本杀链鉴千年文明</subtitle>
  <link href="https://www.starmiu.top/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://www.starmiu.top/"/>
  <updated>2025-05-13T11:07:00.000Z</updated>
  <id>https://www.starmiu.top/</id>
  
  <author>
    <name>北华大学创新小组</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>张仪</title>
    <link href="https://www.starmiu.top/posts/2013454d.html"/>
    <id>https://www.starmiu.top/posts/2013454d.html</id>
    <published>2025-05-13T11:06:03.000Z</published>
    <updated>2025-05-13T11:07:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>初启<br>你是张仪，原本是魏国人。<br>你出生在战国时期这个乱世，这既是机遇，也是挑战。<br>早年你为了能够取得一番成就，你决定去拜师鬼谷子学习，鬼谷子教出了孙膑和庞涓，两人皆让各国闻之而色变，你也希望在以后可以像他们一样，成为七国座上宾。<br>鬼谷子身怀各种绝学，最终你选择学习纵横术，“纵横捭阖，愚戏诸国”。你天资聪慧，很快就学习到了鬼谷先生所有纵横绝学，其间你也认识了和你共同拜入鬼谷门下的苏秦。<br>面对鬼谷先生的提问，你总是能给出比苏秦更好的答案，并且思考的时间也要更短。<br>不知过了多少个春秋，某天苏秦突然对鬼谷子提出自己要下山游说诸侯，他觉得自己才华比不上你，不如早日出山，取得一番成就。<br>又过了几年时间，你听闻苏秦已经身挂六国相印。觉得自己出山的时机到了，打算去投奔苏秦。<br>于是，你辞别了你的老师，正式参与到这战国乱世。<br>你听闻苏秦正在赵国，于是你前往了赵国。呈上名帖，请求会见苏秦。但是，苏秦却对你不理不睬，用给仆人和侍女所吃的饭食招待你，并且还当众羞辱你。<br>你一气之下，想到各国诸侯中只有秦国才能威胁赵国，于是便前往秦国。<br>你在秦国做了客卿，就在你打算劝说秦王攻打赵国的时候，你听闻苏秦如此作为是想勉励你，并且还托人把你引荐给秦王。于是你决定以后苏秦在哪个国家，你就永远不提攻打哪个国家。<br>你在秦国多年出使各国，相魏，两次相秦，采用连横的方法，让秦国不断扩张，进一步强大。<br>一天，秦王赢驷召见你，并提出了想要攻打楚国的想法，殊不知你早已在心中酝酿了一个惊天骗局……</p><p>第一幕 献计<br>一天夜里，外面下着大雨，你独自坐在书房里，墙上挂着六国地图。<br>突然，下人敲了敲你的房门。<br>“老爷，宫里来人了。”<br>你很惊讶，这个时候来人，难道是宫里出了什么事？<br>你从书房出来，来到会客厅，只见宦者早已等候多时。见你出来以后，宦者起身对您说：<br>“相国大人，大王请您进宫，有要事相商。”<br>你跟随宦者出门上了马车，直奔宫中而去。<br>你刚进宫中，宦者带你去了秦王所在的宫殿，你一进去就发现秦王眉头紧锁。<br>“见过大王。”<br>“相国快坐。”见你来了秦王起身相迎，让你坐下谈话。<br>“不知大王召我前来何事？”<br>秦王沉默了一会才缓缓开口道。<br>“相国，我近日突然想到我秦国先祖创业艰难，从秦非子开始，再到我父亲秦孝公，历经多少代人的努力才有今天的秦国。我父孝公得商君，变新法。‘商君虽死，其法尤在’，才打造了大秦的虎狼之师。而我如今又得先生，让各国事秦，也没有辜负先祖们的努力。可是，如今寡人又觉得如今的秦国依旧是危机四伏啊。恐怕要葬送祖宗之基业啊。”<br>你听懂了秦王的意思，他想要更加广阔的土地，但是还想要不背上暴君的骂名，想要名正言顺地出兵。<br>“大王，您说的危机在哪里呢？”你只好顺着他的意思说。<br>“寡人觉得，如今能和我秦国比肩的只有楚国和齐国。如今齐楚交好，寡人怕有一天山东六国再次发兵攻秦，到那时，我秦国真的会迎来灭顶之灾啊。”<br>“秦国能有您这样居安思危的君主，真是秦国百姓之福祉。”你语出逢迎。<br>秦王见目的并未达到，于是直接挑明意图。<br>“寡人想要对楚国用兵，还请相国帮我。”<br>你见秦王已经说的如此明白，于是便应了下来。<br>“当今楚王昏庸，臣愿出使楚国，瓦解齐楚联盟，以助我王大业。”<br>秦王听完大喜，表示有劳相国了。<br>你告别秦王，出了秦宫。外面的大雨依旧没有停下来，宦者为你挡雨，送你上了马车。<br>在马车上，你想到当年你刚刚出山，去楚国做门客的时候在楚国受到的屈辱，是时候做个了断了。<br>回到家中，你连夜写了一封密信，交给了下人，让他把密信送到楚国去。<br>第二天上朝的时候，秦王正式任命你作为使节，出使楚国。并给了你五车财宝，七十多个美女，作为礼物送给楚王。并派了人前去出国告知秦国使节将要到来。<br>次日，你乘着马车，带着厚礼，前往楚国。<br>你来到楚国的第一天，已是傍晚，到了驿馆下榻，打算在明天一早去面见楚王。<br>晚上，你前去楚王宠臣靳尚的家中，送给了靳尚一些财宝，希望他能在明天给予自己帮助。<br>靳尚收下了财宝，并且答应了你的请求。<br>至此，这场惊天骗局，正式上演了。<br>你来到楚国的第二日，你带着礼物进入楚王宫，站在殿外等候楚王的召见。就这样过了一个时辰，楚王都没有召见你。<br>你清楚，这是楚王要给秦国一个下马威，于是你继续站在那里等待。<br>终于，楚王召见了你。<br>你进入大殿，先把礼单呈给楚王，然后表明来意，希望楚国可以和秦国交好，放弃和齐国的联盟。为了表示诚意，秦国愿意献出商淤之地六百里。<br>当你说出这句话后，楚国朝堂顿时炸开了锅，就连楚王都一脸惊讶的表情。<br>你能明显的感觉到，楚王有些心动了，毕竟六百里的土地。<br>但是很快朝堂之上就出现了反对的声音，有人觉得这就是一个骗局，哪里会有国家愿意割让六百里土地去换取一个脆弱的联盟呢？<br>见出现反对的声音，楚王也一时间犯了难。<br>于是楚王让人送你回驿馆歇息，等到商量出结果再告诉你。<br>你回到驿馆，心里盘算着接下来的计划。<br>下午，你收到了一封匿名信，上面写着“我知道你的所有计划，来城西南的亭子里。”<br>你见到这封信之后大惊失色，带着俩护卫前去。<br>前去之后发现那人是靳尚的署官，他在靳尚书房中发现了两人来往的书信，以此来敲诈你。<br>你答应了，但是同时你也想除掉这个人。<br>当天晚上，你正打算派杀手前去除掉，这时你从窗户看去，城中的某处燃起了大火。<br>你的直觉告诉你，这件事情不简单，那个着火的建筑距离靳尚家很近。于是你派人前去调查。<br>手下回来告诉你，走水的地方是靳尚署官的家，就是下午约见你的那个人。<br>你站在窗前，望着远处的大火。<br>（未经主持人许可，禁止翻看下一页）</p><p>本阶段你的任务：<br>1.了解每个人的故事。<br>2.掩盖你和靳尚私下交易的事情。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">你是张仪，原本是魏国人</summary>
    
    
    
    <category term="角色" scheme="https://www.starmiu.top/categories/%E8%A7%92%E8%89%B2/"/>
    
    
    <category term="张仪" scheme="https://www.starmiu.top/tags/%E5%BC%A0%E4%BB%AA/"/>
    
    <category term="秦楚纵横" scheme="https://www.starmiu.top/tags/%E7%A7%A6%E6%A5%9A%E7%BA%B5%E6%A8%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>张仪（第二幕）</title>
    <link href="https://www.starmiu.top/posts/bc6e8a9c.html"/>
    <id>https://www.starmiu.top/posts/bc6e8a9c.html</id>
    <published>2025-05-13T11:03:27.000Z</published>
    <updated>2025-05-13T11:14:21.741Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>第二幕 事发<br>你来到楚国的第三日一早，楚王宫中来人找你入宫。<br>踏入宫殿中，你向楚王行礼。楚王对你说。<br>“寡人觉得六百里土地固然好，但是怎么相信您一定会给寡人这土地呢？如果楚国和齐国断交，秦国又攻打楚国那该如何呢？”<br>你知道，应该是陈轸看破了你的计谋。<br>于是你对楚王说。<br>“我秦国相国，敢如此和大王交易，那必定是得到秦王允许的。大王如果真要听从我的意见，就和齐国断绝往来，解除盟约，我请秦王献出商於一带六百里的土地，让秦国的女子作为服侍大王的侍妾，秦、楚之间娶妇嫁女，永远结为兄弟国家，这样向北可削弱齐国而西方的秦国也就得到好处，没有比这更好的策略了。”<br>“大王，张仪绝对是在欺骗你。”这时陈轸站了出来。<br>“大王，张仪当年在令尹昭阳门下做门客做的那些丑闻您难道没听过吗？”<br>“您怎么可以相信他？”<br>你见陈轸拿那件事情来攻击你，你也反击到。<br>“陈大人当年是秦王客卿，如今转投楚国。面对如今秦国用割地换取联盟的方式如此反对。怎么，您不希望楚国变得强大吗？”<br>楚王听见你这么说，让陈轸不要再说话了。<br>你见旁边的靳尚正要起身，突然宫殿门口有人求见，打断了靳尚的动作。<br>来的人是郢都守备，说靳尚大夫的署官，卫贤昨夜家中上下二十余口人被杀害，仅剩一位下人还属于重伤昏迷状态。<br>对于这一切你并不意外。但是接下来的话令你大吃一惊。<br>前来汇报的官员似乎有什么不方便说的，吞吞吐吐。直到楚王表示但说无妨。<br>“回大王，根据我们调查，靳尚大人，陈轸大人，秦使，甚至……甚至……”<br>“甚至什么？”楚王大声问道。<br>“甚至郑妃……也有嫌疑。”<br>你很震惊，这突如其来的案件打乱了你的计划。<br>楚王表示会彻查此案，并且楚王表示待案件水落石出，再给你答复，还请你在楚国多滞留几日。<br>你回到驿馆，等待楚国官员的调查。<br>（未经主持人许可，禁止翻看下一页）</p><p>本阶段任务：<br>1.找出卫贤死亡的真相。<br>2.搞清楚宠妃郑袖与卫贤的关系。（在后续任务中对你或有帮助）<br>3.想办法诬陷卫贤的死与陈轸有关系。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;第二幕 事发&lt;br&gt;你来到楚国的第三日一早，楚王宫中来人找你入宫。&lt;br&gt;踏入宫殿中，你向楚王行礼。楚王对你说。&lt;br&gt;“寡人觉得六百里土地固然好，但是怎么相信您一定会给寡人这土地呢？如果楚国和齐国断交，秦国又攻打楚国那该如何呢？”&lt;br&gt;你知道，应该是陈轸看破了你的计谋。</summary>
      
    
    
    
    <category term="角色" scheme="https://www.starmiu.top/categories/%E8%A7%92%E8%89%B2/"/>
    
    
    <category term="张仪" scheme="https://www.starmiu.top/tags/%E5%BC%A0%E4%BB%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>张仪（第三幕）</title>
    <link href="https://www.starmiu.top/posts/ac73a246.html"/>
    <id>https://www.starmiu.top/posts/ac73a246.html</id>
    <published>2025-05-13T11:02:23.000Z</published>
    <updated>2025-05-13T11:14:07.853Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>第三幕 入局<br>今天是你来到楚国的第九日。<br>经过五天的查案，楚王搞清楚了卫贤的死因，但是并没有公布出来。楚王派人前来对这么多天的滞留表示抱歉，给了您一些财宝作为赔偿。并表示明天将会召见你。<br>第十日，楚王召你入宫，同意了你的请求，愿意和齐国断交。<br>“今晚寡人将会设宴来庆祝，还望先生参加。”<br>你也欣然同意，计划正在有条不紊地进行。<br>晚上，楚国的官员纷纷祝贺楚王，你看到唯有陈轸坐在那里一言不发。但是你毫不在意，你知道，这一局陈轸输了。<br>陈轸对楚王说了些什么，但是被楚王呵斥，灰溜溜地退下去了。<br>你在第二天一早，启程返回秦，楚王派了使者跟随你回到秦国，去取那六百里土地。<br>你刚骑马进入咸阳城，突然马匹失控了，你重重地从马上摔了下来。你被下人带回府里，闭门谢客三个月。<br>直到你听说楚王派遣了勇士大骂齐王，你才出门。面对楚国使臣向你索要六百里土地。你却表示你只有封地六里，如果楚王需要，可以拿去。<br>楚国使臣听完之后大怒，但又无可奈何，回国汇报楚王。<br>在这之后，你入宫面见秦王。<br>“大王，如今时机已到，还请派人速速交建齐国，楚国必定出兵。到时候两边夹击，定能大败楚国。”<br>秦王听取了你的建议，秦国很快就和齐国建交。<br>不出你所料，楚王很快派出军队，并派将军屈匄进攻秦国。<br>与此同时，秦王派人告知齐国。秦，齐两国共同攻打楚国，杀死官兵八万，并杀死屈匄，于是夺取了丹阳、汉中的土地。<br>楚国又派出更多的军队去袭击秦国，到蓝田，展开大规模的战半，楚军大败，于是楚国又割让两座城池和秦国媾和。<br>一切都在你的意料之中。<br>在秦军两次取得大胜之后，你暗中给靳尚送去财宝，感谢他的帮助。<br>这天，秦王在宫中设宴，宴会上秦王对你大加赞许，并将你称为自己的“商君”。<br>在你意料之外的事情发生了。<br>楚国在这之后元气大伤，秦王再次威胁楚王，想得到黔中一带的土地，要用武关以外的土地交换。<br>楚王表示自己只想要张仪，只要把张仪送过去，楚王就愿意交出土地。<br>于是某天，秦王召见了你，和你说了这件事情。<br>你知道，哪有君王不喜欢土地呢？可是秦王又不能牺牲你这个刚刚立下大功的相国。<br>于是你主动提出再次出使楚国。<br>“大王，张仪愿意再次出使楚国，为大王换来黔中一带的土地。”<br>秦王听到你的话，肉眼可见的高兴，但是作为一国之君，也是强压欢喜。<br>秦王说。“那楚王恼恨先生背弃奉送商於土地的承诺，这是存心报复您。”<br>“秦国强大，楚国弱小，我和楚国大夫靳尚关系亲善，靳尚能够去奉承楚国夫人郑袖，而郑袖的话楚王是全部听从的。况且我是奉大王的命令出使楚国的，楚王怎么敢杀我。假如杀死我而替秦国取得黔中的土地，这也是我的最高愿望。”<br>最终，你选择再次出使楚国。<br>你的心中有预感，这可能是最后一次与楚国对抗了。<br>当年你初任秦相时说出那句。<br>“始吾从若饮,我不盗而璧,若笞我。若善守汝国,我顾且盗而城。”<br>如今，你张仪就要来偷他楚国的城池了。<br>你在出使楚国之前，再次打点好了大夫靳尚，似乎一切尽在你的掌握之中。<br>楚王等你一到就把你囚禁起来，要杀掉你。</p><p>本阶段你没有要做的事情，你的命运掌握在楚王，靳尚，郑袖的手中。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;第三幕 入局&lt;br&gt;今天是你来到楚国的第九日。&lt;br&gt;经过五天的查案，楚王搞清楚了卫贤的死因，但是并没有公布出来。楚王派人前来对这么多天的滞留表示抱歉，给了您一些财宝作为赔偿。并表示明天将会召见你。&lt;br&gt;第十日，楚王召你入宫，同意了你的请求，愿意和齐国断交。&lt;br&gt;“今晚</summary>
      
    
    
    
    <category term="角色" scheme="https://www.starmiu.top/categories/%E8%A7%92%E8%89%B2/"/>
    
    
    <category term="张仪" scheme="https://www.starmiu.top/tags/%E5%BC%A0%E4%BB%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>张仪（结局二）</title>
    <link href="https://www.starmiu.top/posts/8e075160.html"/>
    <id>https://www.starmiu.top/posts/8e075160.html</id>
    <published>2025-05-13T11:01:48.000Z</published>
    <updated>2025-05-13T11:13:53.108Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>落幕<br>你被楚王囚在郢都大牢第三日，狱卒往陶碗里倒的粟米饭还带着冰碴。你望着石墙上蜿蜒的水痕，忽然想起咸阳驿馆的胡饼——若此刻死在这里，苏秦那家伙怕是要在函谷关上笑掉冠缨。<br>昨夜楚宫宦者来探监时，一脸得意对你说：“先生若肯献六百里商於地，明日便能在章华台饮酒观舞。”<br>你盯着他，忽然笑出声——当年在咸阳宫，秦王赢驷也是这般问你愿为秦国破合纵否。<br>你知道，靳尚和郑袖失败了。<br>五更天的梆子声敲碎夜雾时，你听见狱卒私语：“南后今早往太庙捐了百斤沉香，怕是楚王要立信于齐。”你蜷在草席上数着砖缝，计算着从郢都到咸阳的驿站里程。若你真死于这潮湿的地牢，犀首公孙衍怕是要带着五国相印叩关，而赢驷案头那卷《连横策》，会被新得宠的谋士们踩在脚下碾成齑粉。<br>卯时三刻，狱门突然洞开。狱卒对你说。<br>“秦相，该上路了。”<br>当你被押上章华台时，楚王还在问你：“先生可曾后悔。”<br>你反问道，“大王可趁后悔？”<br>楚王怒不可遏。<br>你接着说，“大王，张仪不过就是一个手无缚鸡之力的说客，竟然让偌大的楚国连连失败。大王，你真是最贤明的君主了。”<br>说完你便大笑起来。<br>楚王拍案时，你看见阶下靳尚的玉佩碎成两半。这位惯会察言观色的大夫，此刻正盯着你腰间新系的秦国虎符，瞳孔里映着章华台八角飞檐投下的阴影。<br>午时到了，刑场上响起楚地特有的巫乐。<br>“先生可还有话要说。”楚王得意地问你。<br>“有。”<br>“快说吧，别留遗憾。”<br>“大王，张仪来窃取你的城池了！”<br>言尽于此，有人说你三寸之舌便可杀人，有人说你事奸诈之人，但没人否定你的功绩，天下合纵，愚戏诸国。<br>——惠王用张仪之计，拔三川之地，西并巴、蜀，北收上郡，南取汉中，包九夷，制鄢、郢，东据成皋之险，割膏腴之壤，遂散六国之从，使之西面事秦，功施到今。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;落幕&lt;br&gt;你被楚王囚在郢都大牢第三日，狱卒往陶碗里倒的粟米饭还带着冰碴。你望着石墙上蜿蜒的水痕，忽然想起咸阳驿馆的胡饼——若此刻死在这里，苏秦那家伙怕是要在函谷关上笑掉冠缨。&lt;br&gt;昨夜楚宫宦者来探监时，一脸得意对你说：“先生若肯献六百里商於地，明日便能在章华台饮酒观舞。</summary>
      
    
    
    
    <category term="角色" scheme="https://www.starmiu.top/categories/%E8%A7%92%E8%89%B2/"/>
    
    
    <category term="张仪" scheme="https://www.starmiu.top/tags/%E5%BC%A0%E4%BB%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>张仪（结局一）</title>
    <link href="https://www.starmiu.top/posts/be11bdb8.html"/>
    <id>https://www.starmiu.top/posts/be11bdb8.html</id>
    <published>2025-05-13T11:00:02.000Z</published>
    <updated>2025-05-13T11:13:43.861Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>落幕<br>今天是你被扣押在楚国的第十日。<br>你很清楚，你的命运在最近几天就可以被决定了。是靳尚和郑袖能成功的说服楚王放了你。还是最终你被楚王杀掉。<br>终于在第十二日，楚宫宦者来到监牢。宦者一脸谄媚，对您说。<br>“请秦相出来，暂回驿馆歇息。楚王下令好好款待您，以此来表示歉意。”<br>你颜色不改，缓缓起身，慢慢开口。<br>“有劳了。”<br>你回到驿馆，楚王放了你的同时，也释放了随你前来的下人。你命令下人再去给靳尚送些财物，表示感谢。<br>你休整了几日，打算动身返回秦国。<br>这时有人向你呈上密报，苏秦死了。<br>“齐王田辟彊去世，其子田地继位，苏秦就劝说田地厚葬老齐王以表明自己孝顺，大兴土木以表明自己得志，目的则是搞垮齐国，从而使燕国获利。后来齐国众大夫为争国君的宠信，而派人刺杀苏秦，苏秦受重伤，他知自己将死而献计齐王，希望齐王帮自己引诱并诛杀刺客，他最终因欲诱刺客被车裂而死。”<br>你合上这份密报，感叹昔日的同门落得如此下场。同时你也害怕自己走到这一步。<br>但是，你又想到当年对自己妻子说的话。<br>“视吾舌尚在足矣。”<br>你决定要再次面见楚王，达成自己蚕食楚国的目的。<br>次日，你求见楚王。楚王允许你的求见。<br>“先生还有什么可以教我的呢？”<br>你开始游说楚王。<br>“秦国的土地占了天下的一半，军队的实力可以抵挡四方的国家，四境险要，黄河如带横流，四周都有设防重地可以坚守。勇武的战士一百多万，战车千辆，战马万匹，贮存的粮食堆集如山。法令严明，士兵们都不避艰苦危难，乐于为国牺牲，国君贤明而威严，将帅智谋而勇武，即使没有出动军队，它的声威就能够席卷险要的常山，折断天下的脊骨，天下后臣服的国家首先被灭亡。而且，那些合纵的国家要与秦国相较，无异于驱赶着羊群进攻凶猛的老虎，猛虎和绵羊不能成为敌手是非常明显的。如今，大王不亲附老虎而去亲附绵羊，我私下认为大王的打算错了。”<br>“当今，天下强大的国家，不是秦国便是楚国，不是楚国便是秦国，两国相互争战，从它的形势看，不可能两个国家都存在下去。如果大王不去亲附秦国，秦国就会出动军队先占据宜阳，韩国的土地也就被切断不通。出兵河东，夺取城皋，韩国必然要到秦国称臣，魏国就会闻风而动。秦国进攻楚国的西边，韩国、魏国进攻楚国的北边，国家怎么会不危险呢？”<br>“而且，那些主张合纵的人聚集了一群弱小的国家攻打最强大的国家，不权衡敌对国的力量而轻易地发动战争，国家穷困而又频繁地打仗，这就是导致危亡的策略。我听说，您的军事力量比不上别国强大，就不要挑起战争；您的粮食比不上人家多，就不要持久作战。那些主张合纵的人，粉饰言辞，空发议论，抬高他们国君的节行，只说对国君的好处，不说对国君的危害，突然招致秦国的祸患，就来不及应付了。所以希望大王仔细地考虑这个问题。<br>“秦国拥有西方的巴郡、蜀郡，用大船装满粮食，从汶山起程，顺着江水漂浮而下，到楚国三千多里。两船相并运送士兵，一条船可以载五十人和三个月的粮食，顺流而下，一天可走三百多里，即使路程较长，可是不花费牛马的力气，不到十天就可以到达扞关。扞关形势一紧张，那么边境以东，所有的国家就都要据城守御了。黔中、巫郡将不再属于大王所有了。秦国发动军队出武关，向南边进攻，楚国的北部地区就被切断。秦军攻打楚国，三个月内可以造成楚国的危难，而楚国等待其他诸侯的救援，需要半年以上的时间，从这形势看来，根本来不及。依靠弱小国家的救援，忽略强秦带来的祸患，这是我替大王担忧的原因啊。”<br>“如今，秦国和楚国连壤接境，从地理形势上也应该是亲近的国家。大王果真能听取我的建议，我请秦王派太子来楚国作人质，楚国派太子到秦国作人质，把秦王的女儿作为侍候大王的姬妾，进献有一万户居民的都邑，作为大王征收赋税供给汤沐之具的地方，永结兄弟邻邦，终生不相互打仗。我认为没有比这更合适的策略了。”<br>最终楚王听取了你的意见，再次和秦国亲近。<br>你离开郢都，决定要让这场连横大戏达到高潮。<br>你先后游说韩，齐，赵，燕，之后四国纷纷与秦修好。<br>在此期间，秦王听说了你的功绩，封你为武信君。<br>就在你返回秦国，还没到咸阳城，你就听说秦王赢驷去世了，公子荡继位。<br>朝中有人进言攻击你，再加之公子荡在做太子的时候就不喜欢你。你知道，秦国朝堂要变天了。<br>秦王荡继位的第一年，你明显感到朝中已经容不下你了……各国得知你失宠，于是背叛连横，再次合纵。<br>你找到借口，离开秦国朝堂。<br>秦相张仪，那个鼓舌之间就令天下大变的名士，结束了他传奇的一生，退出了历史舞台。<br>同时也为后来秦国一统天下奠定基础。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;落幕&lt;br&gt;今天是你被扣押在楚国的第十日。&lt;br&gt;你很清楚，你的命运在最近几天就可以被决定了。是靳尚和郑袖能成功的说服楚王放了你。还是最终你被楚王杀掉。&lt;br&gt;终于在第十二日，楚宫宦者来到监牢。宦者一脸谄媚，对您说。&lt;br&gt;“请秦相出来，暂回驿馆歇息。楚王下令好好款待您，以</summary>
      
    
    
    
    <category term="角色" scheme="https://www.starmiu.top/categories/%E8%A7%92%E8%89%B2/"/>
    
    
    <category term="张仪" scheme="https://www.starmiu.top/tags/%E5%BC%A0%E4%BB%AA/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
